
3. 写爬虫系统时，如何判断url是爬过的？用双重哈希
5. 内存对齐[５分钟搞定内存字节对齐](https://blog.csdn.net/hairetz/article/details/408408Hq8)
[C/C++ 内存对齐原则及作用](https://blog.csdn.net/chy19911123/article/details/48894579)
6. new怎么不分配内存，只调用构造函数？
[通过给new传入指针，指定使用指针指向的内存而不必申请](https://blog.csdn.net/suyinfan/article/details/78303463)
7. C++四种类型转换操作符：
1. const_cast，去掉const属性。
这个改变属于未定义行为，实验中改变const结构体的成员变量成功改变了，改变const int 型则发现改变出现了疑问。这种转换真正的用途不应该是用于改变不变的const变量，而是有一个函数接受没有const修饰的参数，但是这个参数其实是const的，就可以使用const_cast去除const限定。
还有一种情况，就是有一个非const变量，被const指针指向，我们
2. static_cast，静态类型转换。如int转换成char。
类似于C风格的强制类型转换：
```
1. 基类和子类之间转换：其中子类指针转换成父类指针是安全的；但父类指针转换成子类指针是不安全的。(基类和子类之间的动态类型转换建议用dynamic_cast)
2. 基本数据类型转换。enum, struct, int, char, float等。static_cast不能进行无关类型（如非基类和子类）指针之间的转换。
3. 把空指针转换成目标类型的空指针。
4. 把任何类型的表达式转换成void类型。
5. static_cast不能去掉类型的const、volitale属性(用const_cast)。
```
3. dynamic_cast，动态类型转换。如子类和父类之间的多态类型转换。
安全的基类和子类之间的转换,必须要有虚函数才能使用，相同基类不同子类之间的转换或者基类转成子类，结果都是NULL。
4. reinterpret_cast，仅仅重新解释类型，但没有进行二进制的转换。
必须用来转换指针、引用、
8. inline 内联函数，只是给编译器的建议，如果函数体过于复杂，编译器会忽略。一般用于比较简单的函数。但其实一般的编译器，在做编译优化的时候都会做内联。优点有二：一是可以节省程序调用的开销，二是可以便于编译器和上下文配合做优化。
9. 容器支持的迭代器类别
```
迭代器操作                      说明
(1)所有迭代器
p++                              后置自增迭代器
++p                              前置自增迭代器
(2)输入迭代器
*p                                 复引用迭代器，作为右值
p=p1                             将一个迭代器赋给另一个迭代器
p==p1                           比较迭代器的相等性
p!=p1                            比较迭代器的不等性
(3)输出迭代器
*p                                 复引用迭代器，作为左值
p=p1                             将一个迭代器赋给另一个迭代器
(4)正向迭代器
提供输入输出迭代器的所有功能
(5)双向迭代器
--p                                前置自减迭代器
p--                                后置自减迭代器
(6)随机迭代器
p+=i                              将迭代器递增i位
p-=i                               将迭代器递减i位
p+i                                在p位加i位后的迭代器
p-i                                 在p位减i位后的迭代器
p[i]                                返回p位元素偏离i位的元素引用
p<p1                             如果迭代器p的位置在p1前，返回true，否则返回false
p<=p1                           p的位置在p1的前面或同一位置时返回true，否则返回false
p>p1                             如果迭代器p的位置在p1后，返回true，否则返回false
p>=p1                           p的位置在p1的后面或同一位置时返回true，否则返回false

vector ：随机访问
deque ：随机访问
list ：双向
set ：双向
multiset ：双向
multimap ：双向
stack ：不支持
queue ：不支持
priority_queue ：不支持
```

## C++ 基础
### const用法
1. 可以定义const常量，具有不可变性。
2. 便于进行类型检查，使编译器对处理内容有更多了解，消除了一些隐患。例如： void f(const int i) { .........} 编译器就会知道i是一个常量，不允许修改；
3. 修饰常数组、常对象。
4. 修饰常指针：这里需要注意const int *A是A可变，A指向的对象不可变。int *const A,是指针不可变，指向对象可变。const在`*`号前面是指向常对象的指针，在后面就是常指针。两个都有就是一个指向常对象的常指针。
5. 修饰常引用。
6. 可以修饰类的成员函数，调用成员函数时不能修改类中的数据,修饰类中的常成员变量，常成员变量可以用初始化列表来操作。const还可以用来修饰静态成员变量。
7. 可以修饰函数的返回值.
8. 可以重载函数变成const函数，const对象通常调用重载的const，非const对象通常调用非const版本。因为成员函数this的存在，const版本的形参this变成一个指向const对象的指针，而非const版本的this形参就是一个const指针。
### const作用
1. 节省空间
2. 防止意外修改。

### static作用
1. static隐藏头文件中的变量，防止其变为全局变量污染命名空间。
2. static第二个作用是保持局部变量的持久，但其实本质上还是一个静态变量，只不过被控制可见范围只在局部可见。
3. static在c++中修饰成员（函数/变量）可以将其设置为类（函数/变量），效果是不属于特定对象，由类共享。
### extern作用
1. extern 表示从其他头文件中引入函数和变量，不是多此一举，这样可以加速程序的编译过程。主要作用是告诉编译器，其声明的函数和变量可以在本模块或其他模块中使用。
2. extern "C"{do something} 告诉编译器，这部分代码按C语言的格式进行编译。被extern "C"修饰的变量和函数是按照C语言方式进行编译和链接的。
3. 为什么要告诉编译器这一点呢？因为C++支持函数重载，而C不支持，假设某个函数原型为void foo( int x, int y );该函数被C编译器编译后在符号库中的名字为_foo，而C++编译器则会产生像_foo_int_int之类的名字。假设一个头文件声明的函数通过C语言来实现，但是在CPP中被调用，那么编译后寻找的就是_foo_int_int类型，而不是_foo类型。通过在header中加入extern "C"就可以解决这个问题。
### C++内存分配方式
变量存放在这些区域。
1. 堆 使用malloc
2. 栈（局部变量，函数参数）
3. 自由存储区 使用new和delete释放
4. 全局/静态存储区
5. 常量存储区

### 自由存储区与堆的区别
1. new所申请的内存区域在C++中称为自由存储区。藉由堆实现的自由存储，可以说new所申请的内存区域在堆上。
2. 自由存储是C++中通过new与delete动态分配和释放对象的抽象概念，而堆（heap）是C语言和操作系统的术语，是操作系统维护的一块动态分配内存。

### const 放到什么区
const虽然修饰常量，但实体对象在于动态区，所以const会被存到堆区或者栈区中。
static const存在常量区中。

###C++左值与右值
[左值与右值](https://codinfox.github.io/dev/2014/06/03/move-semantic-perfect-forward/)
#### 左值
左值定义：可以取地址的变量称为左值。
左值与右值的根本区别在于能否获取内存地址，而能否赋值不是区分的依据。  
#### 右值
右值定义：不能取地址的变量称为右值。
临时变量（右值）生命周期：  
1. 在完整表达式结束时销毁
2. 常量左值引用会延长临时变量的生命。
左值引用：  
非const左值引用不能使用右值对其赋值。因为右值无法取值，接下来无法对其进行赋值。
但是const不需要存在赋值操作，所以可以进行赋值。
#### 左值右值转换
类型为T的左值（非函数、非数组类型）可以被转换为右值。  
如果是类类型，左值转右值时，它的CV限定符会被保留。  
#### 右值引用（C++ 11）
右值引用及其相关的move语义是C++11新引入的最强大的特性之一。
C++11引入右值引用特性，打破了右值不能被修改的限制。右值引用就是给右值续命，不让其被析构，从而可以避免复制构造，进行移动构造。  
[右值引用](https://segmentfault.com/a/1190000003793498)
&&表示右值引用，表示一个指向右值的应用，通过这个引用，可以修改右值。
#### 移动语义
![](https://images0.cnblogs.com/blog/623573/201409/241449076075197.png)
通常C++的对象复制，不是直接复制，而是先构造一个临时变量，然后通过临时变量来赋值，因为传入的是常引用。而本来大多数情况下右值都是临时变量，使用完后直接销毁，可以直接移动。所以产生了方便直接对右值引用进行操作，这样直接移动而不需复制/析构的移动语义。
右值引用可以专门用来实现移动语义，因为右值大部分情况下是临时变量，可以直接将成员变量swap过来，不用保护其变量。
右值引用实现的移动语义的好处：
1. 方便了使用右值进行的移动构造。本来需要先声明一个空间，再复制，再析构。现在变成直接占用临时变量的空间，临时变量变为空壳。
2. 使得返回一个容器变得简单。返回容器时采用移动构造而非复制构造。
3. 对unique_ptr这种不支持拷贝复制，只支持移动复制的智能指针，提供了很大的方便。
4. 对容器的赋值也变得简单。 

#### move函数
其实就是static_cast<T&&> 将指针转换成右值引用，强制其交出内存的控制权。强行把一个本来有生命的变量，当做一个即将没有生命的右值，续掉。
#### 完美转发
函数层层调用时，接收到的参数其实不是右值，而是左值，只是通过声明我们能判断他是一个右值，然而下一次传参进入下一个函数调用时，我们怎么保证，函数继续被当做右值或者左值调用呢？
完美转发实现了这样一个功能：最外层函数被当做左值调用，转发后，还是左值调用，一开始被当做右值调用就一直是右值调用。
通过std::forward<T>()实现。
这里引出了一个另外的问题，为什么会把声明为右值引用的值，当做左值引用呢？因为编译器其实并未将其真正当做右值引用，而是一个通用引用。
一般只有模板参数函数和auto声明中会有通用引用。会由编译器自动的确定引用到底是左值引用，还是右值引用。    

### 拷贝构造函数为什么传引用？
仅仅只是为了避免一次额外的构造临时变量以及析构临时变量的开销吗？
如果拷贝构造函数不传引用的话，就会产生这样一个问题：
TestClass a = b;
实际上在调用 a.TestClass(Testclass ex = b);
那么要构造一个ex，ex又要继续调用这个传值的构造参数，从而无限循环下去。

### stl
vector的动态扩展内存，首先有4个函数：
1. size()返回已用空间大小
2. capacity()返回可用空间大小
3. reserve(n)预先分配一块较大的指定大小的内存空间，其中n为分配空间大小；
4. resize()成员函数只改变元素的数目，不改变vector的容量。

内存不足的策略：
添加元素时，如果vector空间大小不足，则会以原大小1.5倍（有些地方是2倍）另外配置一块较大的新空间，然后将元空间内容拷贝过来，在新空间的内容末尾添加元素。

1.5倍的优点是可以减小空间浪费，2倍的话每次申请都无法利用之前释放的内存。

用均摊分析的方法分析vector push_back的时间复杂度：
假设有n个元素，倍增因子为m。那么完成这n个元素往一个vector中push_back操作，需要重新分配内存的次数大约为lognm(n)。第i次重新分配将会导致复制m^i个旧空间中元素，因此n次push_back()操作花费总时间约为n*m/(m-1);

vector直接通过下标访问但是不会进行越界检查。map是红黑树，通过下标查找元素，查找不到就插入一个默认值的节点。并返回默认值作为查找结果。

### 指针和引用的区别
C++ primer中 对象是一块能存储数据并具有某种类型的内存空间。一个对象a，他有值和地址&a。
指针也是一种对象，同样有地址和值。只不过存储的值就是数据的地址。 
引用可以理解为一个变量的别名，定义一个引用的时候，把该引用和指向对象通过地址绑定在一起，而不是拷贝它。
引用可以理解为一个常量指针，引用只能绑定到初始化它的对象上。
性质上来说：
1. 引用必须被初始化。
2. 引用不可为空，不需要测试其合法性，指针必须测试合法性。
3. 指针可以被重新赋值以指向另一个不同的对象，但是引用则总是指向在初始化时被指定的对象，之后不能改变。

### new 和malloc
1. new从自由存储区上为对象动态分配内存空间，而malloc函数从堆上动态分配内存。（new可以不为对象分配内存，通过定位new的功能可以办到这一点）
2. new返回对象类型的指针，malloc返回void*指针，需要通过强制类型转换将指针转换成我们需要的类型。
3. new 分配失败时，会抛出异常，而malloc仅仅只返回null，需要我们自己判断。
4. new自动确定需要内存的大小，malloc需要指定内存的大小
5. new分配内存后还会调用构造函数以构造对象，delete也会调用析构函数。对数组中的每个元素都会调用构造/析构函数。
6. new/delete 可以进行重载。

### 虚函数
虚表指针在构造函数中初始化。